貓屙血尿

屋企用開水晶砂，前個排發現有啲紅色嘅砂先知隻貓好似屙血尿即刻同佢睇咗醫生，話係自發性膀胱炎，有機會係因為情緒緊張etc 之後食咗藥同同佢玩多啲就又冇事了，點知頭先幫佢鏟屎又發現有啲紅紅地嘅砂好擔心隻仔，有冇養貓人士都試過咁

但佢都仲係好精神咁，今日仲好曳搞到我鬧咗佢一鑊
不過依家好心痛

食緊咩糧？平時飲水量點

Forest紫色個隻
其實大家點睇貓飲水量 我隻貓夜晚我哋瞓曬先會去飲 佢又唔鐘意食罐 唔知點先可以比佢飲多啲水

我隻寶貝仔都試過……
喺幾年前睇過醫生的……
你依家嗰啲砂係淺紅定深紅？

我有試過，我隻貓嗰陣不停去廁所，而且有血，都係膀胱炎，原因係有結晶石喺入面摩擦，所以膀胱發炎同血尿，而發炎又令膀胱壁變厚，所以成日覺得急尿

後來睇獸醫，獸醫會照超聲波，睇下膀胱有冇發炎，同埋入面有冇結晶石

如果有結晶石，可能係同情緒有關(即係自發性)，亦可能係同貓糧有關

你嗰隻貓有冇結晶石? 定淨係發炎?

淺紅啊

會唔會係唔中意你俾個隻濕糧味？
我最近轉左water fountain引屋企隻衰野飲多d水，你可以考慮下

如果係淺紅嘅唔使太擔心……
我養三隻仔，久不久啲砂都可能有少少淺紅的……
有時可能因為太急，輕微損咗……
有時可能因為緊張……
如果係一兩日有啲淺紅色可不用過分擔心……

個獸醫冇照到嘢，話大機會係發炎所以個陣比咗啲藥食住先，唔得再翻嚟睇，但食曬藥又冇事咁

有冇驗血？
貓有冇精神

可以喺屋企唔同位擺放器皿裝水……
用唔同嘅物料，如玻璃、陶瓷、塑膠等……
又可試吓間中直接開水喉引佢飲……

啲藥的確係可以消炎，但如果未根治，好可能會復發

如果下次再係咁，我建議你照埋超聲波，睇下膀胱入面有冇結晶石，或者其他異常情況

好 我會試下！最近都諗住買台灣個汪喵星球嘅挑食罐比佢試下 希望佢食濕糧飲多啲水

攞貓貓尿去種菌同驗血,睇下對邊種有抗藥性,
食無抗藥性嘅抗生素,之後最好轉防尿石嘅處方糧
盡快睇同醫好佢唔好拖

明白 安心啲頭先勁驚

上次冇驗啊 都有精神 係咁捉住我想玩

醫生教落,食罐頭濕糧再加多半罐水
如果尿石嚴重,最好force feed佢飲夠水,咁就會快D好

無錯，我隻貓做手術清晒啲石，之後完全轉晒防尿石糧後就冇再復發了

試吓屋企唔同位置放多幾碗水，或者煲肉湯俾佢飲(材料淨係肉同水)，有啲肉味，我兩隻貓都鍾意飲。

搭單問,你用邊隻?
我RC

訓覺痴實你？ 不嬲痴開定近排先痴

清有冇邊隻防尿石糧推薦

我都係RC

我隻貓好嘴刁，之前整雞湯比佢食都唔愛